\section*{Прикладная задача}
Дано $N$ независимых работ, для каждой работы задано время выполнения.
Требуется построить расписание выполнения работ без прерываний на $M$
процессорах. На расписании должно достигаться минимальное значение
\textit{критерия К2}.

\textbf{Критерий К2:} суммарное время ожидания (т.е. сумма, по всем работам в
расписании, времён завершения работ)
\section*{Формальная постановка задачи}
\textbf{Дано:}

\begin{itemize}
  \item $N$ – количество работ;
  \item $J = \{ j_1, j_2, \ldots, j_N \}$ – множество работ;
  \item $\tau = \{ t_1, t_2, \ldots, t_N \}$ – множество времён выполнения соответствующих заданий $j_i$, 
  где $\forall i \in [1, N]: t_i > 0$;
  \item $M$ – количество процессоров;
  \item $P = \{ p_1, p_2, \ldots, p_M \}$ – множество процессоров, на которых выполняются работы.
\end{itemize}

\textbf{Расписание:}

Расписанием будем называть булеву матрицу $HP \in B^{N \times M}$, где элемент $h_{ij} \in \{0, 1\}$,
$i \in [1, N], j \in [1, M]$.  
Значение $h_{ij} = 1$ означает, что работа с номером $i$ выполняется на процессоре с номером $j$,  
а $h_{ij} = 0$ – что работа $i$ не выполняется на процессоре $j$.

\textbf{Требуется:}

Построить расписание $HP^{N \times M}$, при котором будет минимизирован выбранный критерий,
при этом все задания $J$ будут выполнены на множестве процессоров $P$ без прерываний и без пересечений
во времени на каждом процессоре, т.е.:

\[
\sum_{i=1}^{N} \sum_{j=1}^{M} h_{ij} = N, \quad
\forall i \in [1, N] \; \sum_{j=1}^{M} h_{ij} = 1
\]

\textbf{Критерий минимизации:}

Выбран \textbf{критерий $K_2$ — суммарное время ожидания.}

Обозначим $G_j$ — упорядоченное по последовательности выполнения множество индексов работ,
которые выполняются на $j$-ом процессоре.  
Для каждой работы $i \in G_j$ определим время завершения $C_i$ как сумму длительностей всех работ,
выполняющихся на данном процессоре до и включая текущую:

\[
C_i = \sum_{k \in G_j, \; k \text{ перед } i} t_k + t_i
\]

Тогда суммарное время ожидания всех работ (критерий $K_2$) определяется как:

\[
K_2 = \sum_{i=1}^{N} C_i
\]

Необходимо найти такое распределение работ по процессорам (расписание $HP$),
которое минимизирует данный критерий:

\[
\min_{HP} K_2 = \min_{HP} \sum_{i=1}^{N} C_i
\]

\textbf{Ограничения:}

\begin{itemize}
  \item Каждый процессор $p_j \in P$ в любой момент времени может выполнять не более одного задания.
  \item Во время выполнения задания прерывания не допускаются.
  \item Процессор может мгновенно переключаться между заданиями без потерь времени.
  \item Время выполнения каждой работы $t_i \in \tau$ фиксировано и известно заранее.
\end{itemize}